[估國家]Google工程師向小童派朱古力 村民當成拐子佬私刑句鐘致死

Google工程師向小童派朱古力 村民當成拐子佬私刑句鐘致死

圖1之1 - 2000名村民包圍艾薩姆及其2名友人，並推翻他們的車。（Twitter圖片）

印度卡納塔克邦比德爾縣（Bidar）27歲Google工程師艾薩姆（Mohammad Azam），上周六（14日）與兩名友人回家途中，經過一條村莊，友人向村內小童派發身上所攜朱古力。其間一名小孩突然大哭，有村民誤以為他們「拐童黨」，召集2000人亂棍加擲石攻擊。經歷一小時，艾薩姆傷重身亡，兩名友人亦重傷。

印度傳媒報道，當日有村民以為艾薩姆和同行友人是Whatsapp流傳的「拐童黨」，於是發信息通知村民，甚至召來村莊的人，最後多達2000人到場包圍艾薩姆等人。

艾薩姆試圖駕車離開，但村民拉他們下車拳打腳踢，並用棍及石塊攻擊。警方接報到場，但是未能阻止，其間有3名警察被村民打傷。村民私刑近一小時，艾薩姆傷重死亡，同行兩名友人重傷送院治理。

艾薩姆父親奧沙曼（Mohammed Osman）對兒子的死感到憤怒，哽咽說：「我兒子已乞求襲擊者放過他，曾嘗試解釋，但那些人都是有預謀殺人」、「我希望能重判各被告。」他促請政府行動，阻止民眾在網上傳播謠言。

由於警方沒有使用催淚彈制止暴民，死者母親亦指摘警方未能保護她兒子。兄弟阿卡曼（Mohammed Akram）亦說：「艾薩姆的言行和外表，絕對不像一名拐童者，但他成為謠言散佈者的犧牲品。」

當地警方周日（15日）已拘捕28名涉案人士，當中包括召集村民參與私刑的WhatsApp群組管理員巴蒂爾（Manoj Patil），另外拘留32人。同日晚上，家人安排艾薩姆遺體下葬，艾薩姆幼子已交由叔叔照顧。

當地內政廳長帕米許瓦拉（G. Parameshwara）表示，政府很認真看待事件，會教導民眾不要輕信謠言和不可濫用私刑。

（印度泰晤士報/中央通訊社/ETtoday新聞雲）

印度

某地方都好似有盲搶鹽

生番國家

所以話其實印度得1億人